【回帶】「四大美人」林鄭月娥、陳馮富珍、羅范椒芬、李麗娟，化身善長關懷沙士遺孤

2003年沙士爆發，本來削基層社福開支17億的港府，宣佈撥118億給納稅人紓困救市。那邊廂，在民政事務局「眾人媽打」李麗娟牽頭下，提倡削綜援的林鄭月娥署長，連同衛生署陳馮富珍及教統局羅范椒芬化身善長關懷沙士遺孤。四人以「個人名義」成立基金，由社署署長法團管理，獲政商界熱烈支持，籌款8000多萬，被傳媒暱稱「四大美人」。

李麗娟憶述基金成立緣起(香港醫學博物館沙士口述歷史檔案庫訪問摘錄)：
「林鄭月娥打來，當時她做社會福利署長，前一晚4月26日才被黃毓民節目大罵。她說要Shelley要找你幫手，SARS一役帶來70多個細路，我做社署署長立即知道，有失去父親、母親或父母雙亡，我們想成立基金，但我不擅籌款，請你幫忙。其實甚麼幫忙，我也剛答允其中一個甚麼的，就一起做吧，你打算籌多少，Carrie？她完全無想法，1000萬吧。我說可行。她說還找了陳馮富珍，因她直接相關，還有Fanny，教育那邊做常秘的。」

譚惠珠呢？

四大美人

冇做過官
冇份

仲慘撚過
張達明 後宮三千

禍港四大魔女

4大妖人

個記者用屎眼睇野架？

咁重口味